《**第六感生死緣**》（***Meet Joe Black***）是一部1998年上映的美國電影，重拍自1934年舞台劇電影《Death
Takes a
Holiday》，此片也曾在1971年重新製作過。本片由[布萊德·彼特](../Page/布萊德·彼特.md "wikilink")、[安東尼·霍普金斯](../Page/安東尼·霍普金斯.md "wikilink")、[克萊兒·馥蘭妮主演](../Page/克萊兒·馥蘭妮.md "wikilink")，[馬丁·布瑞斯特執導](../Page/馬丁·布瑞斯特.md "wikilink")。

## 劇情

媒體大亨威廉裴瑞許寧靜的生活，因裘布萊克的出現而改觀。裘布萊克愛上了裴瑞許的小女兒蘇珊，發展出令人訝異、震撼的戀情，因為裘布萊克是死神的化身……

## 角色

  - [布萊德彼特](../Page/布萊德彼特.md "wikilink") 飾 Joe Black/Young Man in Coffee
    Shop

  - [安東尼·霍普金斯](../Page/安東尼·霍普金斯.md "wikilink") 飾 William Parrish

  - [克萊兒·馥蘭妮](../Page/克萊兒·馥蘭妮.md "wikilink") 飾 Susan Parrish

  - 飾Drew

  - [瑪西蓋哈登](../Page/瑪西蓋哈登.md "wikilink") 飾 Allison

  - 飾 Quince

  - David S. Howard 飾 Eddie Sloane

  - Lois Kelly-Mille 飾 Jamaican Woman

  - Jahnni St. John 飾 Jamaican Woman's Daughter

  - Richard Clarke 飾 Butler

  - Marylouise Burke 飾 Lillian

  - Diane Kagan 飾 Jennifer

  - [朱恩·斯奎布](../Page/朱恩·斯奎布.md "wikilink") 飾 Helen

  - Gene Canfield 飾 Construction Foreman

  - Suzanne Hevner 飾 Florist

## 票房及影評

《第六感生死緣》一片在海外票房為98,321,000美元，但是北美地區卻只有44,619,100美元，大不符合之前的期望，全球票房142,940,100美元。

本片的反應很好，較大的批評是對於片長達3個小時而不滿，認為影片速度太慢，並且花太多時間表達個人的情感。另一方面，本片的評價就可從獎項看來。本片獲得美國科幻奇幻恐怖電影學會土星獎三獎項提名－最佳男主角、最佳女配角、最佳音效。不過本片也有入圍[金酸莓獎最差重拍](../Page/金酸莓獎.md "wikilink")／續集獎。知名影評家希絲可與艾伯特，皆給予「兩個大拇趾」以及「在小說是個很賺人熱淚的題材，但是也有提及人生的目的」的評價。

本片由於過於冗長的時間長度，曾經做了兩個小時的版本，分別在電視以及航空班機播放。內容大多減去了霍普金斯的戲份，導演布瑞斯特則與縮減版撇清關係，因此縮減版的導演名單換成亞倫·史密斯。

## 外部連結

  -

  -

  - [官方網站](http://www.meetjoeblack.com/)

  -
  - {{@movies|fMatm0886004}}

[Category:1998年電影](../Category/1998年電影.md "wikilink")
[Category:美國電影作品](../Category/美國電影作品.md "wikilink")
[Category:英語電影](../Category/英語電影.md "wikilink")
[Category:环球影业电影](../Category/环球影业电影.md "wikilink")
[Category:重拍電影](../Category/重拍電影.md "wikilink")
[Category:羅德島州取景電影](../Category/羅德島州取景電影.md "wikilink")
[Category:新澤西州取景電影](../Category/新澤西州取景電影.md "wikilink")
[Category:湯瑪斯·紐曼配樂電影](../Category/湯瑪斯·紐曼配樂電影.md "wikilink")